\section{Verwandte Arbeiten}
Die Visualisierung der Abstammungsgeschichte und der Strukturen von Familien ist ein bekanntes Forschungsthema.
So gibt es verschiedene Ansätze, dieses anzugehen, die sich über die Zeit entwickelt haben.

Innerhalb des Papers \textit{Citeology} \cite{matejka2012citeology} wird die Darstellung von Zitationen zwischen wissenschaftlichen Veröffentlichungen untersucht.
Hier spielt die Darstellung der erhobenen Daten in ihrem zeitlichen Kontext eine entscheidende Rolle.
So werden Papers nach ihrem Veröffentlichungsjahrs auf einer horizontalen und bezüglich der Häufigkeit ihrer Zitierungen auf einer vertikalen Linie angeordnet, wobei besonders häufig zitierte Veröffentlichungen näher der Mitte aufgetragen werden.
Um Visual Clutter zu vermeiden, werden hierbei nur direkte Zitationen als Kanten dargestellt.
Es ist zudem möglich, die Zahl der angezeigten Verbindungen durch Hovern über dem gewünschten Paper zusätzlich auf Veröffentlichungen zu beschränken, die dieses zitieren.
Auch das Anzeigen zusätzlicher Informationen wird durch diese Eingabemodalität gesteuert.
So wurde etwa hiermit festgestellt, dass nur 934 der 3.159 visualisierten Papers, die auf der CHI \cite{CHI} vorgestellt wurden, als Referenz in anderen Veröffentlichungen angegeben wurden.
Die Implementierung der Funktionalität erfolgte in Java und griff hierbei auf Processing \cite{Processing} Libraries zurück.
Da die Darstellung des Netzes von wissenschaftlichen Veröffentlichungen innerhalb der Anwendung keine Zoom-Funktion besaß, musste zudem ein PDF Export implementiert werden, der die Darstellung einer hohen Anzahl an Elementen bei erhaltener Lesbarkeit sicherstellte.

Die Darstellung, die das Paper \textit{A Family-centric genealogy visualization paradigm} \cite{ball2014family} wählt, unterscheidet sich von der häufig gewählten Darstellung einzelner Elemente in einem Pedigree Chart.
Anstatt Personen einzeln darzustellen, werden Familien als Einheit verstanden und deren Lebenszeit als Balken entlang der Y-Achse innerhalb ihrer zugehörigen Einheit aufgetragen.
Zusammen mit dem Ehepartner im oberen, abgegrenzten Bereich der Einheit beinhaltet diese Darstellung alle Nachkommen, die im Zuge ihrer Ehe geboren wurden.
Durch Kanten zwischen den Kindern aus zwei verschiedenen Einheiten und einer neuen Familieneinheit, wird die Gründung einer Familie dargestellt.
Hierbei ist nur der Abschnitt des Lebensbalkens der Ehepartner nicht in der neuen Einheit beinhaltet, den sie noch nicht verheiratet waren.
Dieser Ansatz vermeidet Visual Clutter insofern, als dass er nur die vom Nutzer gewünschte Auswahl an Personen darstellt und somit die Familiendynamiken einer Person leicht erkennbar bleiben.
So konnte die Historie gesamter Gemeinden durch Interaktionen verschiedener Familieneinheiten  dargestellt werden.

Verbesserungen dieses Ansatzes wurden innerhalb des anschließenden Papers \textit{Family-Centric Visualization, 2.0} \cite{ballfamily} weiter beschrieben.
So wurden nach der Auswahl von darzustellenden Person der resultierenden Übersicht standardmäßig die vorherigen und nachfolgenden Generationen hinzugefügt.
Diese Funktion ist bereits bei unserer prototypischen Implementierung berücksichtigt worden.
Ob Personen Zeitzeugen derselben Ereignisse waren, wurde in dieser Ausarbeitung als weiteres Einsatzgebiet der Visualisierung erkannt und dementsprechend ergänzt.

Die wissenschaftliche Veröffentlichung \textit{Visualization of complex familial and social structures} \cite{hott2018visualization} untersucht die Darstellungsmöglichkeiten polygamer Beziehungen im Hintergrund der Ahnenforschung über die Mormonen.
Es können hier ebenfalls Familien als Einheit innerhalb eines sogenannten Chord-Diagramms dargestellt werden.
Personen sind hierbei als Segmente eines Kreisrands chronologisch angeordnet und werden durch "'Saiten"' verschiedener Farben als Kodierung von Beziehungsformen miteinander verbunden.
Die Person im Fokus ist links oben aufgetragen und nimmt zusammen mit ihren Ehepartnern die linke Kreishälfte ein.
Um Okklusion der "'Saiten"' zu vermeiden, können durch Auswählen einer Person innerhalb dieser Ansicht andere Personen ausgeblendet werden, die mit dieser in keiner direkten Beziehung standen.
Das Wechselwirken von Familienmitgliedern wurde durch die Implementierung eines Lineage-Flow-Diagramms realisiert.
Als Technologie zur Darstellung wurde hier \textit{D3js} genutzt, da diese bereits Beispiele bot, die sich bei angemessenem Anpassungsaufwand für die eigenen Zwecke eigneten.
Familieneinheiten werden von chronologisch von links nach rechts dargestellt.
Kanten zwischen diesen Einheiten stellen Personen dar, die durch ihre Geburt, Heirat oder Adoption Teil dieser Einheit geworden sind.
Hierdurch lassen sich auffällige Familienkonstellationen leichter aufzeigen.

